［汪阿姐撐本土］非香港人任藝術總監 汪明荃炮轟西九反口

西九文化區早前正式公布委任方美昂(Ms Alison Friedman) 為表演藝術總監，但惹起戲曲界不滿，香港八和會館今日發聲明指，西九稱方美昂將領戲曲、舞蹈、戲劇，及音樂和戶外等團隊；但她的背景及經驗主要在舞蹈、戲劇、音樂及多媒體表演，未有提及她有任何戲曲方面的背景及經驗。

八和會館主席汪明荃接受本報訪問時透露，一直關注及參與西九戲曲中心的規劃工作，而過去西九管理層曾承諾戲曲業界，會就戲曲設獨立藝術總監，「佢哋講過，即使其他場地無，戲曲都會有藝術總監。」但她對於是次的聘任感到十分愕然，她不滿西九將戲曲、舞蹈及戲劇等交由同一總監管理，而新聘的藝術總監沒有戲曲的背景和相關經驗，亦非本地人，「即使每個場有場地主管，佢嘅工作都同藝術總監唔同，藝術總監係講緊個表演嘅方向，戲曲係百分百地道嘅表演，業界點同佢溝通？」質疑西九違反承諾，對新安排極度不滿。

汪明荃指，戲曲中心不但是西九首個落成的標誌性建築，亦是戲曲業界一直期待多年的表演場地，亦是培養新血的地方，促請西九當局能儘早回應業界的疑問和提供妥善及業界接受的發展方案。

西九早前公佈，方美昂現時是其中一間國際最大表演藝術聯盟International Society for the Performing Arts 的董事局成員，2002年至2003年到北京大學歷史系和北京舞蹈學院擔任訪問學人，於2010年創立了文化交流機構「乒乓策劃」，該機構曾策劃逾600個不同規模的表演項目，當中包括為2012年倫敦「文化奧林匹亞」策劃的一個項目等。

據了解，方美昂長期在內地生活，普通話十分流利。

西九文化區管理局回覆查詢，指為籌備戲曲中心落成啟用，管理局正公開招聘表演藝術主管（戲曲），作為藝術節目團隊的重要一員。表演藝術主管（戲曲）亦會與表演藝術主管（戲劇）、表演藝術主管（舞蹈）和藝術策劃（音樂）聯手合作，支援藝術總監的工作。

西九管理局續指，設立西九戲曲中心顧問小組，為戲曲中心的願景、使命、管治模式，以至營運、場地租用、培育專業粵劇演員、戲曲社區教育推廣，以及與不同持份者的合作等，提供專業建議。此外，管理局正在不同範疇落實藝術顧問人選，人選將在短期內公佈。

外國勢力

到自己利益受損先識反

佢咪又想啲廣東話都講唔正嘅腥港人做

總之佢自己要有利益先啦

唔滿意可以離開香港呀 阿姐

↑↑↑↓↑↑↓

agger